睇到d月餅賣200幾300蚊4粒，真心覺得on9

唔係話工序、食譜、租金、人工、品牌、禮盒唔駛錢，但4粒奶星月要成300蚊，即75蚊一粒真係貴到on9

成本真係唔駛1蚊呢

傻仲好食 又平

1蚊都講得出，夠18未呀你
D錢咁易賺你唔自己整去賣？

其實好多野都好賺 係賣個牌子
你係要買平月餅 周街都有散裝俾你買

傳統野你識條毛

傳統貴有佢道理，係唔知啲冰皮貴係邊！

我d whatsapp講緊，「嘩！ 叮完好脆皮呀！ 真係奶皇包味！」

老實 我有 所以先知價

我意思係材料

每粒材料唔洗1蚊喎？ 你自己種蓮子自己養鴨架？

夥計人工，工場租金，燈油火蠟，樣樣都係錢。
就當只計個月餅既材料錢，一粒咸蛋都唔止一蚊啦。

成日都諗一個流心奶黃月餅既材料錢應該同一個流心奶黃包差唔多

有冇平嘅散裝奶黃月
好鐘意食

黃店月餅賣幾錢？唔好鳩up

up乜春

梗係講緊大量批發啦 乜料

整句香港加油就賣幾舊水
真係傻先買

奶皇月呀講緊屌你有無閱讀障礙？？

所以先要又送叉又送袋又送鐵盒
唔係睇落唔抵買

幾舊水4舊甜品

大量批發都唔會幾毫子一粒囉，訓醒未

蓮子變蓮蓉工序成本知唔知幾高？傻仔

去飲個早茶
食幾籠奶皇包好過

一粒奶黃月仲貴過一籠奶黃包

是但搵咗16個奶皇月食譜，你用常識去計下做一千盒，每粒洗唔洗$1？？

當然工序，人工、租金、食譜、禮品、品牌等都係錢

砂糖 60g
低筋麵粉 18g
吉士粉 18g
奶粉 18g
椰子粉 10g
煉奶 23g
雞蛋 30g
椰汁 90g
花奶 7g
牛油 45g
鹹蛋黃 4隻

月餅皮
砂糖 67g
牛油 130g
雞蛋 22g
花奶 25g
低筋麵粉 252g
吉士粉 17g

傳統月餅成本雜費好似四個一盒要百二蚊左右
賣二百蚊就賺八十蚊一盒左右囉

白痴仔 講緊奶皇月呀

咸蛋都唔止一蚊啦

一粒奶皇月用唔到4分1粒咸蛋

我俾夠200蚊俾你條on 9 你幫我整100個奶皇月餅

你邊位？ 做乜要幫你做野？ 你on9 ka?

唔知咩叫奶星月餅喎

咁你咪自己睇下新鮮出爐嘅蛋黃蓮蓉酥幾錢個囉
自己做傻仔走去話樓主做傻仔

你隻5毛狗 眼屎笑鼻屎

16個月餅即係材料成本唔洗16蚊，我比夠20蚊你買曬上面堆材料比我

？？？？？

Branding又請明星又落廣告都要錢架

打錯

買藍店月餅就梗係on9啦，幫襯手足同黃店整嘅月餅咪得攞，有啲人捐錢會肉痛，咁而家比貴小小幫到黃色經濟圈又有野攞走應該會開心啲

可唔可以用一個成年人應有智商去發言？

其實好多野都係低成本但賣得貴
但樓主講成本唔洗1蚊真係有d on9
人工, 租金呢d唔洗錢?
你去茶記轉出前一丁都加蚊8啦

哦原來大家都係中國人

1蚊又吹大咗
用平料就真係幾蚊粒都整到

咪講咗材料囉 上面咪成個食譜打出黎囉 醒目仔

淨係講材料，咁其他成本呢？又唔計啦？

啲花較可以賣幾百蚊束啦，佢本身係一料種子嚟咋嘛情人節賣得仲貴啊成千蚊

根本就係 屌你蛋黃蓮蓉包 一個都唔駛5蚊 同樣嘅料 諗唔明點解要50蚊起跳
仲要成堆人護航 真係抵佢哋比人呃錢

人哋全年靠呢水維皮
仲走去幫襯都冇得怪人

當然黃店除外

我原文咪講咗 唔好重覆好無

月餅呢啲傳統野根本就係狗屎垃圾攞嚟喂狗支那豬

得喇 見你係咁覆

收皮啦死五毛

所以美心仲未執就係咁解
暴利月餅可以賺成年錢

$1 材料真係過份
$1.5 真係差唔多

等於情人節買支玫瑰花都要百幾蚊，你覺得貴咪唔買囉，有咩好嘈

批發價每粒唔會過10蚊
中間仲有好多成本既
儲存運輸銷售咩都係錢

冇辦法全部禮盒咁定價，你吹佢唔脹
已經唔講整個hermes盒又貴幾舊
你自己食唔送禮係可以買單隻㗎

月餅送都唔食
咁撚甜

但你標題無，所以樓主你預爆血管啦

上面仲有成堆水魚屌樓主
餅鋪真係多謝呢班傻仔

所以無買 反而自己生產賣 margin勁高 所以上黎表達下件事好on9

曾志偉做代言人聽說收費過 百萬

其實你咁講真係冇乜討論空間架咋喎，又話明白有成本，但又屌人賣呢個價錢 咁你想講咩？應該成本價賣啊？

其實講到尾，你淨係想人認同你話畀二百幾蚊買奶皇月係戇鳩啫

做過月餅廠成本一舊唔洗幾蚊

講咁耐先覺得自己吹大左，仲話自己賣緊

lady m 直頭奇華代工 賣成千蚊

d人唔睇內文

你知唔知d 月餅賣剩咗員工價係幾錢
員工價十幾蚊， 原價百幾蚊

我咪話出面賣好多野都係咁
我冇否認你講既野唔係事實
但如果用你個logic, 成個市場都on9
自給自足最醒目

無得咁計嫁喎
自由市場 價格都係市場定位姐
香港d樓500呎賣800萬其實都好on9
有demand就有supply
你情我願
利：覺得400蚊一盒冰皮好on9
但女朋友鍾意食 無計

無錯 月餅就算計埋其他成本都係食溢價

你條五毛真係戇撚鳩

咁計，食咩都唔抵架啦
完左咪又變一篤屎
有興趣睇樓主點睇勞力士同LV

我整過
材料加人工計50蚊個鐘
唔批量機器生產
最少20蚊一粒
出面特價話絕對會買

冰皮自己係屋企整過 youtube 搵都學到 唔明啲人係懶定點 整完放係雪櫃第二日食得

唔係好多野係咁 得月餅係咁
超低成本 超低技術 超高溢價

中秋就笑人戇鳩買貴月餅
情人節就笑人戇鳩買貴花
聖誕節就笑人戇鳩食貴既聖誕大餐
新年就笑人戇鳩買禮盒拜年

係囉，你地最清高

樓主應該有曬機器流水線工廠整月餅
仲入到超平既材料，話自己整到一千粒令到每粒成本一蚊

過節就要俾啲商人賺暴利啊？
依家係慶祝過節定鬥消費？

值唔值呢啲嘢真係好見仁見智，好注重傳統、注重包裝嘅人咪覺得值囉。

打J嗰啲笑鳩比360落馬欖戇鳩，比360嗰啲又笑鳩比幾千蚊玩PTGF嗰啲戇鳩，搵PTGF嗰啲又會笑比幾萬蚊玩三四線明星仔嗰啲戇鳩，玩三四線明星仔嗰啲又會少比幾百萬玩大明星嗰啲戇鳩，根本沒完沒了。

其實所有節日食品都係咁
好似新年明明一底蘿蔔糕唔會貴得去邊
所以又加瑤柱又金華火腿乜乜柒柒
搞到佢好似值百幾蚊咁
但咁鳩加 所謂的貴價食材搞到舊野根本唔好食

根本中國人過節=消費，有幾多人會關心個節日背後意義，根本就跟潮流買買買，所以啲應節嘢大好商機特別貴，啲月餅蓮蓉咪平時蓮蓉包嗰啲，加個餅皮兩粒蛋黃要成50幾蚊個！ 根本唔值呢個價，但大家明知唔抵咪照買，唔做節好似對唔住自己咁

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

根本哂咁多人力物力去整d咁既垃圾野都係多鳩餘

真，一盒既錢夠我去唐記食一打奶皇蓮容包

一睇就知樓主係個柒頭引戰狗啦，屌你老母

樓豬呢啲引戰傻鳩都有人覆

一蚊一粒真係唔出奇 尤其量產咁多
啲美心大廠最叻咪低價
40幾蚊時薪請啲暑期工阿嬸喺個廠度大批生產
量產夠多 個成本真係壓到好多

之前返pt識得有個喺美心做過
佢話曾經有個司機成車奶皇月反咗 幾十箱壓爛晒
佢問我地估下個司機最尾賠幾多
我地一個估30 一個估20

佢話1蚊1個

唔好討論小店 齋講大財團真係每年靠呢啲賺到笑

十幾年冇買過
年年都收到好多盒餅卷
食到嘔

駁唔到，毒撚冇人約出街留係屋企打J咪唔使使錢囉

所以話啲月餅舖淨係靠中秋嗰水就夠食足一年鋪租再加人工同埋燈油火蠟

其實係投資條生產線，但一年得一個月生意成本高啫，如果一年365日都食得月餅嘅就唔會咁貴嫁喇。

多謝你 你share呢個case會令到一眾人收皮

月餅毛利率真係好高

唔關中國人事，全世界都是咁

我引咩戰？

咁普通蓮蓉包都要運輸啦 月餅仲唔洗雪

呢樣真，食蓮容包仲要無咁滯

其實對你嚟講係鬥消費，對其他人嚟講係慶祝過節唔得架咩？使少少錢買開心都要畀你班清高撚笑戇鳩

得啦得啦，你地最理智啦。閂埋門內循環啦你地，唔好畀人謀取暴利啊

奶黃成本應該低過蓮蓉好多
同埋好多新口味"月餅" 變左月餅就貴好多

係，但蘿蔔糕起碼溢價無咁貴，成本無低得咁過份，售價80蚊一磚都夠幾個人分

咁d蓮蓉包咪好能貴？

係，個post係針對奶黃月餅

最近有報道指，收到聲稱屬奇華餅家的內部月餅成本計算表，發現一個純正白蓮蓉月，原料成本僅3.1元、包裝成本0.4元，但售價每個達$54.5！而一盒四個裝的雙黃白蓮蓉月，原料和包裝成本僅$34.4，但就售每盒$238，每盒毛利超過$200，真係賺到笑。

奶皇呢？知道奶皇月咩成本你仲覺得過份

好心你咪膠啦
當正連登個個上屎公司大老闆開廠整呀？
第一次見人開咁既膠po
幾百蚊都無學咩人慶祝
真心覺得on9

聖誕節情人節咪又係咁

好驚你d奶皇月賣唔到呀？

半島嘉麟樓就賣品牌，手工
買美心嗰啲真係唔知做乜

是撚但啦, 你唔駛錢社會就排斥你, 唯有隨波逐流

on9 有咩節日慶祝唔使使錢?
過時過節食餐飯買下禮物你都可以解讀做商人賺暴利
你一係係窮撚, 食餐飯都要左度加度
一係係唔出街冇人約既毒撚

其實賣月餅既毛利係高過晒其他月份賺既總和好多倍

幾百蚊唔好計啦 跌都跌左
大時大節都計 平時真係唔敢想像點洗錢

我比$100你

你同我整10盒出黎

我好好人啦比你賺$60

真
我好想食奶黃月啊 點解間間都成60 70蚊粒

食美心肺炎月餅好失禮你咩五毛

月餅不嬲食水深

利申 屋企人做左幾十年餅 叫老行家

惡撚到呢 又窮撚又毒撚
俾人㩒住黎賺真係多謝晒你為香港經濟出一分力

重點係
唔撚好食

其實美心都係極端case黎 因為做到市佔咁大
成本真係好細好細
但問我出面小店成本幾多 我諗比盡15蚊個 計埋人工
唔係話比唔起
但好食又賣200蚊 難食又賣200蚊
賣咁貴係咪真係有返相應質素先？我覺得唔係囉
今年買三間 三間都一般般（唔會開名

夥計人工？好貴人工咩？美心工廠啲員工分分鐘住劏房咋。

一定要買貴先叫過節？
覺得定價唔合理就係清高？

樓主咪點醒班傻仔
冇呢班人上層嘅人點生存

真 端午節食物先係正野

宜家個經濟咁樣 買盒月餅都仲計縮數
香港玩完咖了

所以話 貴比人賺
比大公司賺都好過幫襯不知名細鋪網店
唔買又兇你唔支持
有野就話小本經營 你要求高做乜

「貴唔貴」唔係人地考慮既範圍，「慶祝得開唔開心」先至係。

覺得定價唔合理唔係問題，但自己唔買然後嘲笑其他人戇鳩，就係自命清高。

btw我都覺得唔合理，我亦同意月餅利潤好高，但佢肯賣人肯買 笑人戇鳩係咪用嚟突顯你好脫俗？

D 成本撚真係次次都要衝出來

咪就係， 玩資本主義有商家既地方都會咁
只會係名目唔同， 會有無數理由令你消費

係呀我好惡呀
咁答我未? 有咩節日慶祝唔使使錢?
係既我講既呢兩種人咪唔會使囉, 呀sor正確D講係冇得使先岩

我自己整過都可以分享下

我去烘焙舖買啲食材整個50g嘅迷你奶皇月，大概300蚊料可以整90～100個，平均三蚊左右就可以整一個，如果大量入貨／淘寶料一定會平啲。

但係！呢度只係料，未計人工，最繁複就係人工。

首先個餡調配好之後要雪過夜，要「軟皮硬心」咁樣入模，如果唔係個奶皇餡同個餅皮混為一體，未入爐就會融，出爐嗰陣會裂得好緊要。然後入爐之後要隔一陣攞出嚟上蛋漿，再入爐，再隔一陣再攞出嚟上糖漿，再入爐，先至叫做完成。開料、搓皮、搓餡、入爐⋯⋯我哋自家製三個人玩咗一日都係整100個，如果計返我哋自己人工，然後仲要包裝、運輸，啲錢就喺晒度了。

當然如果你話係大集團、可以機械化製作，咁就係另一個故事

真，最近老母學整，味道真係差唔多
啲料平撚到仆街

up乜9
一時又話成本唔洗一蚊一個
咁十六個 成本咪少過十六蚊
咁俾廿蚊你 你都有賺
咁簡單嘅數學應該小學生都識 唔洗成年

其實樓豬條死傻閪講唔洗十蚊粒成本就無人駁到佢

不過佢依種傻鳩唔講1蚊咁誇張又過唔到佢自己

你自己整月餅
當你焗八粒 材料/燈油火蠟/器材 係0成本
整都要2-3個鐘（打蛋整麵團整餡冷藏包焗）
我當（2.5x 38.5/hr ）/8 pieces
齋時間成本都9蚊一粒
咁40-50蚊起一粒有幾難
實有人屌 機器做好快

但係你肯唔肯落手做先

的確好多月餅好貴但係你可以揀買唔賣

好多網店mon po 怒屌

見到望月預售價178賣4粒

鑽石果d成本幾舊水賣到幾萬蚊一卡都大把人跟，仲要話「唔買就比人笑到面黃」

幾舊水買餅食就成班人扮清高

你每個post得5毛,你又食唔食得起呢

BOB叔:你咁撚叻就自己開廠整黎賣啦

事實係On9喎，而你亦都係on9仔一件

月餅
一年一次, 買得平嘢個心又唔安落, 覺得自己唔夠幸福, 食得唔夠人好

年糕又係

聖誕節自助餐又係搶錢

唔識中文？弱智
縮返入老母閪啦屌你老母

俾多啲錢買盒月餅經濟好啲
咪就係啲美心大集團賺晒
底下生產啲員工咪又係照收40幾蚊個鐘
多謝晒你呀

做五毛做到你咁都幾撚失敗

你邊句見到我笑買嘅人on9?
標題都寫撚到明 賣300蚊係賣嗰個on9
你被害妄想症？

講緊唔值囉，之後大家討論值唔值囉
有成本=/=幾百蚊盒月餅係合理

好心你啦 又用啲咁肯定既語氣
實係幫襯美心啦

巴打，有無諗住入呢行？

中國人一車車傻閪買
你話太多錢就真係無所謂

以前都錚鐘意食
而家覺得又貴又肥

邊有得咁比
我夠可以話燒賣好食啲
仲平

其實會唔會你比人洗左腦 節日慶祝=使錢
消費主義

均真D，其實成本都要10蚊一個既

你咪上連登啦 連登都要付出嫁

不嬲都唔會自己買
公司好多客送完擺喺pantry 任拎

講咁耐根本冇人答到我

有咩節日慶祝唔使使錢？
就算清明重陽都要俾錢買元寶蠟燭

我唔會矯枉過正話節日慶祝就一定要大使一筆咁鋪天蓋地，但係上面條友話使錢慶祝節日等於俾商人賺暴利就係另一邊既矯枉過正

無人食啦

美心 果d月餅
真係離撚大晒譜

市面上大部分都係美心代工架啦

成本唔洗1蚊吹大左啦

但真係唔值咁貴 半價甚至四折佢都有賺

月餅用氣炸翻熱好，定微波爐？

demand and supply

依家講緊個定價問題
你就同話節日慶祝就預咗要使啲錢
兩回事黎架天才

咁幫襯個小部份唔得？
講到無美心幫既舖就無流心月餅咁

諗咗好耐先諗到你講梗 *糉*

佢講奶黃

一蚊誇得濟 但唔好用平日消費個價打成本 咸蛋淨黃未必要一蚊

呢句野百搭

工序、食譜、租金、人工、品牌、禮盒唔駛錢

一味講材料成本 係咪用返成本價賣先叫合理？

層主話xx節你地就笑人on9買xx
然後你就challenge人過節就要俾商人賺暴利
我challenge返你有咩節日慶祝唔使使錢

請問點兩回事？

而家你又無啦啦搬左去定價問題
柒左就認啦好嗎

節日D大公司就可以大條道理抽水
節日呀屌你老母你可以唔食

五仁先要？蓮蓉可能六至八十

既然計曬成本燈油火蠟一個月餅半百好合理，咁睇來係平時奶黃包賣得太平，又係要人工材料先賣十蚊八蚊個，應該賣翻半百先合理，又要搓粉又要發酵喎

見某D黃店話扣除成本捐比XXX
唔止一間都預百二蚊左右
印象係咁上下唔太肯定

一早block撚左你

返去小學讀數學啦白痴仔

呢個真 但黃店無咁多呢類
反而要面對打壓 生意受損 市場痿縮各樣風險

咪就係，成班都閱讀障礙，被害妄想 明明講緊商家定價on9

好多人唔知規模經濟，我信一個月餅既材料可能真係唔洗1蚊
不過宣傳呀添呀個啲都大條數啲

唔洗睇成本同售價差幾多？
上面都幾個屋企有做月餅賣嘅巴打講到明月餅係食水深
啲員工壓爛月餅都係賠一蚊一個

其實買家都係手足 點解唔收返正常價或平價去幫大家慳啲錢 再可以由手足帶錢流動去其他舖？
如果2百幾3百四粒 唔係比貴少少
而且黃色經濟圈唔係隊一堆錢咁叫幫 你咁係用捐嘅心態 咁你直接間接捐612之類啦 黃圈佢唔係一個人 你要大家不停互相消費流動先得 你賺合理價錢 而我又多啲budget消費 唔係儲起 帶動得仲快啦？

所以上面有人話比廿蚊你買廿個月餅既材料係幾無厘頭
講緊你order 至少10萬or above既材料先買到呢個價

真係唔係咁鍾意月餅，包括傳統同冰皮
細個睇廣告以為好好食
一食落口，心諗：咁咋？
嗰種失望好深刻

人地做一輪月餅賺既錢夠食成年
我好同意你所講既野

我自己賣月餅，都係百幾蚊盒，我唔明點解有商家可以咁大咬定價到＄200－300蚊（材料真係1蚊！）（大量做真係低技術！）我可以講你知係暴利黎（不過就係咁暴利所以先係飲食業回血刀）

利申：賣曬，所以唔係r緊生意

一邊批鬥仇視窮撚住公屋
一邊係度屌埋d婆乸數

兒登仔

一年一次月餅就夠一年租同人工仲有錢賺
仲要咁多人話樓主

金呀銀呀呢d，全部都係化學元素咋嘛，地球本身有既野黎，點解要錢？邊個比番錢地球？

大財團賺到盡dllm

On9仔

普通月餅賣1000盒 都賺1xx萬
Ps 屋企做緊

唔小心跟咗你讀傻

你邏輯係咪有問題
係個層主自己無啦啦發神經
覺得啲人質疑月餅太貴唔值=笑人中秋買月餅
係懶清高
由頭到尾都冇人笑買係on9
咁都可以俾你ff到俾人笑你？
有病睇醫生啦柒頭

你拎自己整既月餅同半島比？
食水深係人都知咖啦 幾百蚊又話唔值
定價就更係包晒所有成本再定咖啦
只係計材料 就話人賣得貴
搵你做生意岩晒啦
係香港地就真係最現實
買家就厭貴 賣家就厭個價台得唔夠高
合理價賣 人工你比囉 燈油火蠟你出囉

除返開每個奶黃月餅都成$50
想食奶黃月餅不如食奶黃包算

半島同文華好似都係美心個到整

材料 佢淨計材料

咁你搵個奶皇包打卡

雖然我無講，但其實計曬每粒都係＄5左右 ，即一盒＄20（計曬所有狗屎垃圾成本連埋租金）

奉勸 : 上連登, 勿認真.

啲人轉過頭又笑apple 1000蚊美金賣個轆架啦

利申；我無機器流水線

衰啲講句買個包都唔止

半島咪又係美心幫手整

你由頭追到尾
樓主話佢自己整到1000個月餅,剩計料成本每個唔洗1蚊
你話規模經濟效益梗係有,但樓主係咩大廠入幾多貨呀,先整得果1千個
即係話佢買料只係用1000蚊,就整到1000個月餅,樓主話唔洗入10萬料喎
後面樓主自己都反口話1蚊吹大左
不過再講,你入10萬料都唔會平到唔洗一蚊個月餅,條數無可能計得到

1000一盒？

係囉唔知邊個邏輯有問題呢
層主段留言冇一句駁緊定價，純粹笑你地笑人話節日消費=on9
你就硬格解讀人講緊定價

你自己柒左，一黎就話消費=商人諜利，轉過頭即刻話冇笑買係on9，指鹿為馬勁到呢

1x萬先啱

跌落地那返渣沙？何必呢
你話你自己都係賣月餅，你賣咁貴，係你戇鳩定客戇鳩？

樓主自己係賣月餅，佢會唔會笑自己戇鳩啊？玩字粒都唔該你講邏輯ok?

要用自己整既月餅黎講
更係要講間貴啲咖啦
我唔食月餅咖 唔洗搵美心阻擊我

咁成本呢樣嘢好微妙
但有捐就得
水清則無魚

可以認真同你講 佢地賣咁貴真係有原因
首先料成本都1x一個月餅 未計水電媒舖租人工
第二整一個真係要好多心機同時間
第三 fail率唔低
同埋黃店賣貴少少咪當比手足賺下囉

其實係人都知暴利 但奶黃唔過200都合理
早幾年好多人整都蟹 點解今年咁好賣？

「純粹笑你地笑人話節日消費=on9」
你同層主鬼揞眼？究竟邊個笑節日消費on9？
既然冇人笑咁同邊個講緊？
你有幻覺去睇醫生啦唔該

如果佢自己真係都係賣月餅既話

佢係咪即係笑緊自己on9?

咦，你係咪講我啊？

不如你睇下啲樓主同啲連登仔點覆po先？傻仔前傻仔後，又話戇鳩又盛咁喎。冇人笑？你係唔識字定揀嚟睇？

我都話我同意月餅定價太高，但用呢個嚟笑鳩人買嚟食，就係懶清高。呢句有咩問題？

#184
「咪就係，成班都閱讀障礙，被害妄想 明明講緊商家定價on9」

樓主賣月餅屌商家定價on9 唔代表屌埋自己 因為佢冇賣咁貴

我都無定咁貴

你自己咪話節日消費on9囉on9
你第二層起晒鋼咁話節日消費=商人謀利，唔係笑緊人節日消費on9係咩呀

你自己衝出黎認自己係層主講緊既人炸

你d邏輯力咁撚廢仲好意思笑我冇邏輯

1蚊係吹大左，但我相信5蚊左右搞得掂

認同75蚊一粒真心貴，無論係奶皇定蓮蓉甚至冰皮月餅都係暴利而其實市民一向都知月餅係各大餅店一年之中最重要既利潤來源

但話成本1蚊唔使係樓主on9，就算之後補飛話係講材料成本1蚊唔使都係on9，唔好死撐啦，好7啊

利申：剛剛整完月餅，蓮蓉月餅材料成本50蚊4個，而比例上其實（流心、多鹹蛋既）奶皇既成本仲貴；批發材料成本大約5-8蚊個度

Agger
幾舊水食某隻味，都唔知為乜
又奶黃又綠茶又冰皮，正正經經一盅兩件飲綠茶咪得囉

華爾登應該發達呢鋪

sor 聖誕係西方節日 又浪漫又潮又有feel 同你老撚土中秋係兩回事
老撚土節日憑咩慶祝要洗大錢

第一層咪就係呢個意思囉
「笑人xx節買xx嘅人係懶清高」個前設就係「過節就要預咗要使咁多錢 少少錢都計正窮撚」
但兩樣嘢根本唔同
我第二層先咁樣覆

我上面補充左
我認同慶祝唔一定要使大錢，我係屌緊佢一黎就話節日消費=商人賺暴利

哦，咁咪好叻叻囉，真係一啲都唔戇鳩架啫

其實我話連登仔懶清高笑人買月餅戇鳩啫，你使唔使起晒鋼追住嚟覆，係咪好得閒

btw，請注意，你quote既呢段我係講緊上面話人傻仔嗰啲cm懶清高 之後係你衝出嚟話點解要畀人賺暴利，我先再同你討論係，你覺得唔應該畀人賺vs人地覺得畀人賺無所謂因為自己開心。

唉，講多都晒氣。你周身都G點，講多兩句就着火，我頂唔緊架

傳統工藝係無價

喂係條友見到我講完「暴利」之後
無啦啦話我窮撚毒撚又剩 佢追住我黎咬咪覆返咁多句囉

酥皮奶黃月餅係好食
但係我尋日食完係到諗
點解同蛋撻陣味道一樣既
不過算,當應下節

你完全係左spin右spin
冇撚正面答過我屌你d野

我一直係屌緊你話「過節消費=商人賺暴利」
你又spin去講緊定價呀，又亂解讀層主意思咩咩柒柒

而家話緊你就係笑人消費=on9果個，你又拉去層主講咩咩柒柒咁

真係呢

傻鳩先買月餅
$400我去食shabushabu 食和牛

哇，我個第一層係冇咁既意思。simply係字面意思話嗰班「笑人買奶皇月係傻仔既連登仔係懶清高」啫。咁簡單既字面意思都要屈？唔好夾硬塞個前設畀我好喎

層主你肯澄清就好
條友係度亂鳩咁解讀你意思，我屌佢d野佢又唔撚正面回應，我都唔撚知佢想點

你咪試下自己跟住整囖，材料廿幾三十蚊肯定要

你搞錯左，我當你自己運輸落樓下擺攤自己賣，都要請起碼3個人，點可能1蚊成本

咁呢到幾錢？？

貼返先，費事你話自己俾人屈啦

係咪屌緊人消費=on9，心照啦

Spin乜撚嘢 我呢句就係冇笑人消費=on9
上面重覆咗好多次 做乜鳩？

咁撚易賺，你下年整一千盒出去賣囉
如果你賣唔出既
我用每粒$2同你收，你都仲賺到100%

我諗你唔洗執著係果$1成本到
樓主擺明誇大
你愈執著樓主講嘅$1成本愈代表整1個月餅真係好撚平我諗$20 1粒左右？計埋包裝計埋人工
租金唔好同我計 因為佢唔係為左整月餅而租間鋪

無 呢行做生意搵到食

但係要請埋d c9 好煩

你個自己解讀層主意思既推論成立既，咪冇笑囉

而家層主自己都出黎話純粹係字面意思，你話你係咪笑緊啦？

佢個所謂澄清吹到你阿媽係白虎都得架啦

一個都唔買
幾十蚊個我揀會食其他野

我大你成本1倍，8蚊同你買4個

咁就係你reading有問題啦，人地頂層留言冇一句講緊定價，係你自己柒左以為講緊炸

跟住突然一句過節消費=俾商人賺暴利，我由頭到尾都係屌緊你呢句有問題姐，然後你就係咁鳩up了

根本成個 mindset就係賣得貴都好
過節呢樣嘢就可以合理化定價過高
質疑就=笑人消費on9 懶清高

一個月餅盒成本仲貴過4隻月餅

我講左好撚多次

我係屌緊你話「過節消費=俾商人賺暴利」
我同層主都冇討論過定價，係你自己無啦啦拉埋黎講，你而家都仲係拉緊定價黎講，明未？

但係都唔值咁貴，昆傻仔買，我係其中一個

你咁講
d乜乜牌子既手袋衫
成本......

$1就離譜d材料一個雙黃白我估應該$5-7左右但加埋燈油火蠟人工應該都要$15個一直都覺得$200盒好唔值

你應該寫[材料成本]唔使一蚊，你寫[成本]多數人assume係包晒人工租個D

我都唔明你想表達啲咩

係喎痴線 點解奶黃包可以賣到咁平
我覺得仲好味過月餅啦

樓主走先 呢度好多人血饅頭打手
又可以幫自己加光環

Supply& Demand

月餅都要批鬥了

重點係$30 一個既奶皇包已經超好食

以為你有間廠添

一粒鹹蛋黃
一個月餅

節日野不嬲暴利la,月餅呢d 算平la

咁你覺得花成千蚊好合理

連登多弱智仔 習慣就好

主要係節日姐
咁多年買開間舊式餅舖既月餅 自家工場
中秋前40蚊粒 中秋後20蚊粒 唔係賣剩 係繼續新鮮出爐 同一款

同聖誕節情人節出街食一樣道理

商家賺到笑 咪撚再送月餅

兩、三百一盒當然係貴，以前都只會買本地老店百幾蚊一盒好小幫襯大財團，而家黃店由百幾到三百都有豐儉由人，老實講係唔值，不過就係要幫襯黃店

月餅真係貴撚到戇鳩 痴撚線
正常人都知根本唔使咁貴啦
全部都係特登賣咁貴 中秋節個個都要食月餅就個個都要買

自己搵啲貨單睇下

點解蓮蓉包幾蚊有一個

其實仲有棋子餅 平時餅舖都有賣 20蚊有成5-6粒（迷你月餅size）
都係蓮蓉餡
話變蓮蓉工序成本真係笑左出黎
話節日蓮子來貨價上升都講得通

仲有酒樓d壽包當甜品咁送 一籠咪百幾二蚊
下次要食晒佢先

人工燈油火爉唔洗錢咩淨係識計成本咁咪自己整

我中學果時貪得意去家政學會整月餅
都幾撚煩, 又要搓,要包, 要抆落個模到, 又要焗, 又要放起度幾日先食得
不過係真係差唔多
又要包裝, 運輸, 人工, 材料
唔通真係同你打個和咩..

新會員

死撚開啦 7頭

你點知的

呢度好多人幫商家佬講野
早排先有巴打話月餅佔美心一年利潤6-7成
好多酒樓酒店都係集團OEM代工

月餅不嬲全年最揾到錢既產品黎
貴過其他咁多

有fd做過月餅廠，最發係月餅，年糕
月餅新年無生意就注定間公司今年蝕硬

天才

台式月餅仲好食 又唔貴

咁你咪唔好買慘得過嘉麟樓成600蚊盒都年年搶到傻？

吹啦蛋都買唔到粒 你個奶黃月得麵粉嫁？

工序係比較多既如果整流心仲煩 雪幾次先整完

笑撚到gapgap 聲

買奶黃飽好過
又抵又好食

點睇都好食過月餅

但其實節日消費真係商家推動消費主義賺暴利
同你洗大定細都無關
不過你地繼續個邏輯問題 唔阻你地

你用60g砂糖咁計,你可以計到全世界所有野都唔值錢啦。
一部電話拆開係零部件,零部件再拆開都係砂砂石石幾舊金屬,全部取自大然然唔洗錢。

但我都認同你賣到咁貴真心ON9。跟本賣平一半都係賺好LLL多

唔係掛

個嗰所謂黃店月餅重貴啲添，二百幾蚊得4粒，重成班低能仔吹捧

好多酒店都係美心整，你諗酒店下一個餅房 邊有人手 同時間多出黎整過千盒以上

有冇應節食品要買先

有焗爐自己整啦，搵埋條女放假一齊整，叫佢着埋圍裙，整到咁上下忍唔住就摩下佢

要recipe放低tg 我dm you

所以一向唔買

其實都要計埋租 你本身唔做月餅既都可以做其他野賣
點會唔計租

但條友由1粒唔駛1蚊 spin到去講材料1蚊就知佢係成本論既人

下 好好味wor
出街買乜撚都貴過佢成本架啦 on9

情人節朱古力咪又係朱古力，但有啲朱古力特別貴。啲花咪又係嗰啲花，但又特別貴。

聖誕節火雞咪又係雞，過節就特別貴。仲有薑餅屋咪又係幾塊餅，但又特別貴。仲有聖誕樹同聖誕周邊佈置，成年得嗰一個月用得，但又特別貴。

禮盒根本就戇鳩
拎完月餅 即拆盒放雪櫃
個鐵罐意義就係回收 戇撚鳩

佳寶見$12/隻

屌佢老味
端午節啲糭賣$百幾
香港節日 =搵老襯

除咗五仁
好似energy bar咁多果仁
傳統雙黃 都唔知點解要咁貴
內容物同鹹蛋酥無分別
鹹蛋酥好似$5-6

拒絕做老襯

佳寶見到$30/2個
應該係畀人買嚟拜神
咁平 驚好難食 唔敢買

從來都係貴在 廣告 租金 人工

去買罐"咖央"醬
會發現同奶皇餡一樣味
罐頭$1x一大罐

奶皇月餅
就比奶皇包重鹹蛋少少

同個包裝

平極都$25/粒

好多廠都係食中秋呢水 就夠成年開支 自己諗下

今年自己整
材料都買咗200幾蚊，未計餅模
不過d料整到廿粒，當然店用批發價買料更平
但自己整要花好多時間，如果係流心奶皇都要分2-3日做
有d人就會覺得不如用3百蚊買一盒仲好
香港人就係唔鐘意俾人賺錢
最好全部批發成本價賣，俾人工費都嫌多

去驗智商未?

雖然成本一定唔止1蚊
但買成差唔多100蚊粒
真係接受唔到

仲要已經平左

你儲夠100個人
每人夾$20試囉
睇吓$2000可以整幾多個

原材料越買大量越平
越小量越貴
你16個可能材料費仲貴過出去買
咁喺你嚟講
百幾蚊盒月餅咪係平

佢有月餅、糭、年糕
過年兼賣賀年禮盒

計曬全部所有所有成本（人工租金材料儲倉禮盒） 成本一粒 $7.1， 一盒 $28.4 x 20％雜費＝$34，話題完。

白蓮蓉黃蓮蓉？

2000蚊夠整2000個（只計材料）

一隻蛋幾多錢話？

不嬲d節日野都搵笨，有劵都放俾人，筆錢同條女食餐好嘅唔好

lady m蛋糕可以寫口號
大家會當佢黃店

傻仲會應下節 月餅我送返俾你食啦

但真係戇鳩喎
純粹錢多得滯 無地方使

冇食傻好耐，係新年冇餐廳開谷住食d糕

因為過節就消費
一直都係隨波逐流

反思節日意義？
迎義軍、殺撻子？
邊度嚟嘅義軍？

拉埋黎講唔係我
完。

炒貴哂啲樓都係咁咋嘛
係你嚟講用嚟住
有啲人用嚟投資
佢樓換樓 覺得都係補少少錢咋嘛
你由零開始 老豆/阿爺嗰代無買樓
先要走去供30年

你知唔知一隻蛋做到4－5粒奶皇月？

講緊d商家定價on9
d買家就個個衝出黎護主
奴性

真係講得太好
連重陽、清明、盂蘭
都會有死人財發吓
燒豬、街衣都起價

過節就係要消費

個定價只係人人賣咁貴
無謂做爛市/同錢作對, 有得賺唔賺
唔係反映質素

蔡若蓮答到你

笑撚死...材料 擺埋一齊就變成個月餅呀
唔洗人力
你識整？零技巧？
不如
我畀夠2000蚊你 你變夠1600個

唔洗鐵盒 我自己準備
四舊水多出嚟當畀你飲茶
我下年八月要貨 畀足十個月你準備

戇鳩係好客觀嘅描述啫
有咩脫唔脫俗？
唔通國王的新衣個細路又係清高？
咁個國王事實係無著衫

愈多就愈平
但本身要搵到識整嘅人
佢一個月人工大概八至十幾雞 佢整三個月 一季搵成年錢
你估易架
牛角包夠成本平啦
你睇吓k11 musea 果間 又一般又貴
鋪租人工運輸成本
公司要佢賠一蚊個 唔代表成本真係一蚊個
可以本身其他搵到cover 返 賺少咗
同埋員工 你要佢賠幾多？ 佢真係賠得起？
賠得多又上報屌佢點做老細 咁老細就大方少少 員工打份工養屋企 少少錯誤叫佢就咁賠少少就算

有人送咪唔使錢囉 弱智
一係做最窮嗰個
全世界關心佢 送畀佢
一係做比較上游
有人奉承、巴結

你呢啲中層
咪做真係畀錢買嗰個

咁慶祝嚟做咩先？
我真唔知紀念邊鳩個
乜你同嫦娥好熟？

同xx歲前要生仔買樓一撚樣
過時過節就要消費
定時定候買禮盒

我有話一定係中秋？
聖誕新年唔係節日？

上年柴灣體育館隔離有間舊式麵包西餅店有流心奶黄月賣20蚊4隻
利申：食落同貴個d係有分別
佢個餡同流沙奶皇包有d似

名牌出月餅唔係賣係送，有得賣係呃你，假嫁，唔好信
不過唔買番咁上下野真係唔會送俾你，但個盒真係好靚

勞黎講，係用料靚，但炒價真係唔抵，食埋炒價有更多靚牌子選擇
LV 用料靚，又無炒價，不過常常加價，你應該用Hermes BKC做類比好d

多餘，香港人有幾何會情人節買朱古力，聖誕節買火雞食其實你自己都心中有數